請教中一數學題

有無PhD 識做

加線就計到

55

係 C 畫條平行線

響cb切條線同cd parallel，然後你會發現x-16+ angle CDB係180度

係咪加係頂

55？

x=55

（x-16)+3(x-8)=180

係

量角器度到55

感謝各位 我計左x+16

點切

Ab //de , ab 延伸 穿過cd , 再用平行線既特性就計到

180=x-16+3(x-8)
180=4x-16-24
x=(180-16-24)/4
x=35

計錯數屌唉能左
180=x-16+3(x-8)
180=4x-16-24
x=(180+16+24)/4
x=55